

## Contents

<b>1</b>	<b>Solution de l'exercice 6</b>	<b>1</b>
<b>2</b>	<b>Solution du programme 5</b>	<b>1</b>
<b>3</b>	<b>Solution du QCM d'auto-évaluation</b>	<b>2</b>

## 1 Solution de l'exercice 6

1. Les coordonnées du vecteur  $\overrightarrow{OA}$  sont les mêmes que celles du point A d'où la relation :

$$\overrightarrow{OA} = x_A \vec{i} + y_A \vec{j}$$

2. Les coordonnées du vecteur  $\overrightarrow{OB}$  sont les mêmes que celles du point B d'où la relation :

$$\overrightarrow{OB} = x_B \vec{i} + y_B \vec{j}$$

3. Utilisons la relation de Chasles :

$$\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{AO} + \overrightarrow{OB}$$

$$\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{OB} - \overrightarrow{OA}$$

4. On rassemble les résultats obtenus aux questions précédentes :

$$\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{OB} - \overrightarrow{OA}$$

$$\overrightarrow{AB} = x_B \vec{i} + y_B \vec{j} - (x_A \vec{i} + y_A \vec{j})$$

$$\overrightarrow{AB} = (x_B - x_A) \vec{i} + (y_B - y_A) \vec{j}$$

5. Ainsi on obtient :

$$\overrightarrow{AB} \begin{pmatrix} x_B - x_A \\ y_B - y_A \end{pmatrix}$$

## 2 Solution du programme 5

```
print("Coordonnées du vecteur AB")
print("x_{AB} = x_B - x_A")
print("y_{AB} = y_B - y_A")
x_A = float(input("x_A = "))
```

```

y_A = float(input("y_A = "))
x_B = float(input("x_B = "))
y_B = float(input("y_B = "))
x_AB = x_B - x_A
y_AB = y_B - y_A
print(f"x_AB = {x_AB:.2f}")
print(f"y_AB = {y_AB:.2f}")

```

### 3 Solution du QCM d'auto-évaluation

On considère le vecteur  $\overrightarrow{AB}$  dans le plan muni du repère orthonormé  $(O; \vec{i}, \vec{j})$ .

1. En utilisant Chasles on peut écrire :

- (a)  $\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{OA} + \overrightarrow{OB}$
- (b)  $\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{OA} - \overrightarrow{OB}$
- (c)  $\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{AO} + \overrightarrow{BO}$
- (d)  $\overrightarrow{AB} = \overrightarrow{AO} + \overrightarrow{OB}$  (**Bonne réponse**)

2. En utilisant les coordonnées des points A et B on a :

- (a)  $\overrightarrow{AB} \begin{pmatrix} x_A + x_B \\ y_A + y_B \end{pmatrix}$
- (b)  $\overrightarrow{AB} \begin{pmatrix} x_A - x_B \\ y_A - y_B \end{pmatrix}$
- (c)  $\overrightarrow{AB} \begin{pmatrix} x_B - x_A \\ y_B - y_A \end{pmatrix}$  (**Bonne réponse**)
- (d)  $\overrightarrow{AB} \begin{pmatrix} x_A \times x_B \\ y_A \times y_B \end{pmatrix}$